運輸業憂紅隧堵塞令全港交通癱瘓

反對修訂《逃犯條例》示威者今日(3日)傍晚一度佔據紅隧收費廣場道路，紅隧來回方向全封。香港隧道及公路幹線從業員主席卓和善接受東網查詢時指，紅隧是香港主要幹道之一，若遭堵塞將牽連甚廣，因有不少人會經獅子山隧道到紅隧過海，車流堵塞會令柯士甸道及公主道一帶擠塞，駕駛者一窩蜂湧向東隧及西隧，亦有機會令兩隧無法消化，繼而影響港九新界交通，產生交通大癱瘓。他認為示威者不應該堵塞隧道，因香港有很多道路靠隧道連接主要公路幹線。

他又表示，從未試過有人堵塞紅隧，相信職員無法處理，需報警待警方接手跟進。他又稱若車輛長期「撻着」又停滯不前，車輛有機會過熱，嚴重時可能會起火，呼籲被堵塞的駕駛者留在車內，最好熄匙等候隧道職員指揮。

運輸署呼籲駕駛人士轉用東隧或西隧過海，指所有途經紅隧的過海巴士路線已暫停服務，乘客需改用鐵路。網上地圖亦顯示港島區告士打道紅隧路段現時十分擠塞。

千祈唔好再堵塞紅隧 呀

有成三條隧道都可以癱瘓？

紅隧不嬲都塞

他又稱若車輛長期「撻着」又停滯不前，車輛有機會過熱，嚴重時可能會起火，呼籲被堵塞的駕駛者留在車內，最好熄匙等候隧道職員指揮。

全部路口炒車

他又稱若車輛長期「撻着」又停滯不前，車輛有機會過熱，嚴重時可能會起火，呼籲被堵塞的駕駛者留在車內

千祈唔好塞紅隧呀

他又稱若車輛長期「撻着」又停滯不前，車輛有機會過熱，嚴重時可能會起火

咁屯公朝朝啲車咪唔係爆炸就火燭

原來香港塞車要熄火

廢老咁廢架
做咩唔游水

個工會係工聯會睇既

F1既話先真係有咁既機會
不過只係副偈會打柴

推

嘩屌
架車會起火都仲叫人留喺車入面，有冇人性㗎呢啲仆街

咪係到騎劫工會啦暴動始祖工聯會

如果85既打工仔都願意去佔路...
希望你地可以幫自己被罷工

隧道及公路幹線從業員主席到底有冇車牌

85紅隧很塞車